【武漢肺炎】扯開醫護人員口罩吐口水播菌 病人︰我活不了你們都別想活！

武漢肺炎疫情擴散全國，除源頭疫區湖北外，河北昨日（23日）亦出現首宗死亡個案，令死亡人數增至18人。現時各地醫院診所大排長龍，醫護人員疲於奔命，但有河北石家莊的醫護人員卻未獲病人體諒，當地一名發燒病人近日到醫院求診，竟發惡扯脫醫護人員的口罩，更向對方吐口水，揚言：「我活不了，你們都別想活！」

▲疑似醫護人員指被病人吐口水 (圖片來源︰微博截圖)

有內地網民昨日（23日）在微博分享一張疑似與醫護人員好友對話截圖。該醫護人員任職於河北石家莊的醫院，因武漢肺炎疫情嚴重，當地所有醫護人員均不準放假。他在院內遇到一名疑似發燒病人時，擔心病人間交叉感染，好心向對方遞上口罩，當時委婉地說：「醫院病人多，你現在不舒服抵抗力低，給你一個口罩帶上吧。」

未料病人隨即情緒失控，向他大聲怒吼：指「啊我生病了，你給我口罩有用嗎？」說罷即將他臉上的口罩扯下，並對她吐口水「播菌」，再補一句︰

「我不活了，你們都別想活。」
該名醫護人員事後悲訴「我哭了」，形容這是入職以來第一次哭。他被吐後去了洗面，現需於醫院接受隔離，但仍樂觀地指：「不過我覺得沒啥事，那病人可能是單純的發燒。」

醫療資源緊張令醫患衝突不斷，微博又瘋傳武漢有疑似醫生爆料指其同僚工作期間，遭病人家屬撕開防護服，更指：
「憑甚麼穿著防護服？要死一起死！」

▲有傳醫護人員被病者家屬撕開防護服。 (圖片來源︰微博截圖)

撰文：潘迦晴

做得好！期待支那人滅族

支持武漢同胞攬炒

一路好走
下世唔好再喺中國出世了

死左未？呢班傻閪

原來係真

有無人覺得呢個動作似曾相識?

班黑警 PoPo 好似成日做到熟曬手勢。

一堆生蕃

對付popo教學示範

well done
繼續keep著播菌

年年有今日都講得出口

俾佢地黎就大鑊

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

good job

全中

潛力gif

中國人暴擅長就係互相陷害